日本鐵路車廂空間感大好多

地鐵輕鐵感覺上窄勁多
窗又冇咁大 入少少人已經勁逼
錯覺定係咩？
如果換做日本電車會唔會改善到少少載客量？

人地啲列車樓底高咪睇落大囉

佢地繁忙時間仲迫過香港

有位擺袋上頭頂已經好好多啦！

新款窄軌列車車廂寬度，比現行本港地鐵舊款列車稍窄

因為人地架車方啲😂

每次去日本坐電車，第一感覺亻都係 好濶好大

香港加呢個只會變垃圾崗

放哂水貨

日本啲車卡冇中間柱
唔會有啲柱男柱女塞住

正解

有d地鐵 車箱內掛滿廣告 好大壓逼感啵
特別對於高既人黎講

東京坐地鐵，慘過食屎

因為無中扶手

其實而家香港狗鐵啲營運利益輸送模式，即係抽緊鐵路稅比大陸。

why ?
都営地鉄空空如也
日本電車設計普遍車頂唔似得香港咁收窄

因為人地真係行入車廂

感覺上門口都大啲, 唔會點點塞住
有冇人明

你有咁既感覺 其實唔太關車廂大小事
主要係日本人乘車習慣

日本人 如果有揹背囊
係會放上架 或者放地下
同埋佢地會行入去車廂中間

香港人

睇時段
不過我可以好肯定咁講
坐JR 慘過食十舊屎

人地日本地鐵D坐椅都舒服百倍
坐坐下舒服到訓著 唔係第一次既事

多左大陸人一入車廂就轉身，屌佢地老母。

地鐵叫人咁樣做就俾人插到飛起

#港鐵就是原罪

地鐵迫D 喎，車箱又細過JR

你龜鐵撚有架比人放，放車頂呀?

新加坡冇架都係叫人放地下

香港有撚地下比人擺呀，全部都係o急

講個笑話，日本東京metro丸之內線2000系新車，尺寸仲細過香港地鐵，但空間感大好撚多。

#丸之內線係1954年通車
#龜鐵所謂用心聽用心做
#法國設計支那製造大法一定好過日本
#龜鐵審美眼光笑撚死人
#人o地淨高淨闊都細過龜鐵
#矮過龜鐵仲做到行李架
#仲有得叉電
#設計師係福田哲夫
#JR西日本瑞風都係出自佢手筆

以香港地鐵個速度同穩定度
企中間嗰啲人冇柱揸一定fing到冧晒

佢指咩尺寸先，有分車身同車入面，近年日本d鐵都係不斷整闊車內面積，所謂感覺鬆動其實唔係錯覺

東京メトロ2000系電車

全幅(即係闊度)
2,780 mm

支那產地鐵

車輛闊度
3,000 mm

On9
剩係睇兩排櫈嘅距離已經感覺窄過香港
定係唔裝中間扶手令視野遠d就叫有空間感？

數字上，日本丸之內線新車窄過龜鐵大約220mm，相差大約一把間尺長度

關乜嘢事
車輛規格大於一切
改唔到呢樣搵邊間廠整都係得個吉

仲有輕鐵有日本車㗎

主要係日本盡量唔用垂直扶手，改用扶手環去改善車廂空間使用，加上近年日本新車都玩色彩心理學，用唔同色彩配搭去特顯車廂空間，所以望落感覺上大過龜鐵

想搭呢架

最大分別係香港地鐵啲位硬, 日本嗰啲軟, 仲有香港地鐵嘈過媽閪

將背囊用手拎或者放心口，已經好好多
只可說香港班背囊友都係自私多

係上次座京城電鐵個車廂四四方方感覺好整齊好大

JR係2950mm闊

香港全有空間感係佢,樓底又夠高

你訓著係因為多二氧化碳
日本啲火車焗到一個點

設計野唔識
但東京地鐵最盡企到兩行咋喎
香港地鐵企到三行喎

主因係無中間d死人柱，無咁大壓迫感

絨面彈弓梳化喎
香港一開車就比人吉爛兼生蝨啦
以前城巴凳都比人投訴生蝨

等於啲人問香港係咪週街古惑仔同武術家

京成同京急加減速都好快
不過一啲都唔chok

支法合作後就收晒皮

問你死未

真係坐過

Mbd呢間法國嘢啲design不嬲都好柒吓

咁業主又收貨，你咬鳩龜鐵食

狗鐵啲品味就係咁上下㗎啦，唔係點會整到五期車呢啲樣衰到不堪嘅垃圾出嚟

五期車真係西到痴線

而家覺得四期車都幾好睇

香港啲車門位中間都整扶手真係最大問題
人地冇自然就冇人塞晒果個位

四期車d位甩油甩得好勁，好多車廂件都起晒泡

講過好多次
人哋d扶手位 係“故意引導”你行入車廂入面。
你睇下香港d扶手？ 唔塞撚住就奇

低能

丸ノ内線の真っ赤な新型2000系電車、2月23日デビュー 東京メトロ

有人改圖油KCR色好正

因為香港地鐵橫切面係梯型, 腰線以上向內收, 呢個設計係防止閂門既時候企近門邊乘客有危險.

日本地鐵大部份都係一個盒咁樣, 兩邊闊返一尺半尺對視覺上好大影響

舊式鬼面罩真係好襟睇

日本地鐵成車都係廣告 感覺上仲窄喎

發覺台北捷運被低估得好緊要

台北捷運係幾闊身

可唔可以講多啲有咩危險 求教

咩叫空間感？

東京地鐵車廂面積標準幾混亂，每條線幾乎有自己規格的車，唔似得香港市區4線可以共用車。東京第一條地鐵用16米車卡，第二條18米，之後一直18米，跟住千田代線、東西線跟國鐵標準20米車卡，之後一直20米車卡，大江戸線為了縮皮先改用迷你地鐵方式。東京60年代後期落成主要路線用10卡200米編組，大約香港市區線車9卡長度，抵消了因車身窄少左的空間。
論整體車身窄、編組短，5M人口以上城市，一定係巴黎、紐約、倫敦，新加坡編組短，最多6卡

北京、上海地鐵車卡編組呢？

上海地鐵有分A型車B型車
A型尺寸同香港地鐵類似
B型窄啲

我感覺係4號線個隻A型車幾好

BTW 1/2號線德國車經典